[認真問][學術討論]加拿大有咩福利

利申:
唔係打算比較香港加拿大邊一邊福利多d
我知加拿大稅高過香港
唔係打算移去加拿大之後唔做野食福利

利申完
加拿大有咩福利
1. 免費醫療
仲有冇

有票投

牛奶金

呢個基本啦
仲有冇

子女稅務優惠 (Child Tax Benefit)

俗稱牛奶金，為協助家庭撫養 18 歲以下子女而設。福利金的申請家長必須與其受撫養的子女同住，且子女年齡必須在 18 歲以下，這項福利金不須繳稅。

就業保險 (EI: Employment Insurance)

舊稱失業保險 EI，加拿大人如果因為失業，患病、生孩子或領養孩子而不能工作時，都可以透過全國性的就業保險計劃 National Employment Insurance System 而獲得臨時收入，數額一般為前六個月的平均收入的 55%。從法定薪金中扣除的供款是強制性的。領取 EI 的人除了可得到一定的收入外，還可獲得職業培訓。

加拿大退休金計劃 (CPP: Canada Pension Plan)

是一種社會保險，以保障投保者及其家人於退休、失去工作能力或死亡時，可以得到保險給付。此退休計劃是與薪水收入有關係的，年滿65歲，可以領平均工資所得的 25%。

CPP 的資金來自受僱者、雇主及自雇者的歷年的供款累積而來的。當納稅義務人之受僱或自僱所得超過基本免繳額 (Basic Exemption)後，即必須強制性投保。平日之退休保險費，由員工薪資在一定數額下扣除 2.8% 報繳，雇主亦需負擔同額之費用。自僱者則需負擔其應供款額之 5.6%。

養老金 (Old Age Security)

65 歲以上的老年人並符合以下 (a) 或 (b) 條件，不論仍在工作或從未工作過，便可以領取養老津貼。
(a). 在申請之日是加拿大居民，並且在年滿 18 歲後至少在加拿大居住滿 10 年，在核准領取福利金時是加拿大公民或合法居民。 (b). 在申請之日不是加拿大居民，但在年滿 18 歲至少在加拿大居住滿 20 年，最後居住在加拿大時是加拿大公民或加拿大合法居民。

低收入養老補助金 (Guaranteed Income Supplement)

合乎領取 (4) 養老金且收入有限人士，可領低收入養老補助金。收入越少，此項津貼越多。所謂收入包括：來自其他國家的養老金、生活費、工資、失業保險金、工商賠償金或福利及配偶的收入，都列入所得計算。此項福利每年申請。政府會於每年的 2、3 月間寄出申請表。

全民健保 (Health Card)

以溫哥華所屬的卑詩省為例，健保費以家庭計，2008 年一家五口是加幣一二六○元，約新台幣二萬七千元，一家二口是加幣一一二○元，約新台幣二萬四千元。除每年繳的健保費外，看病無須再付錢，也無須掛號費，即使開刀或作檢查也一樣。

托兒津貼 (Universal Child Care Benefit)

加拿大聯邦政府自 2006 年起開始針對家中有六歲以下的兒童，發放每人每個月 100 元加幣的托兒津貼，一年為 1,200 元，藉此鼓勵生育。

子女教育儲蓄計畫 (Registered Education Savings Plan)

為了鼓勵家長幫孩子做教育的規劃與儲蓄，政府提撥出相對於家長儲蓄的教育金額，每年最高 500 元的補助, 若儲蓄的教育總金額已達到 50,000 元，政府就不再補助。家長先開一個註冊教育儲蓄計畫的帳戶，也就是所謂的 "RESP Account", 並以孩子當受益人。

產假/育兒假
生完仔或者領養完小朋友之後，有差唔多1年嘅假期比你同你伴侶分。而係呢段期間政府係會比某% of 你本身嘅人工你，所以係有薪假。

咁難搵工 有幾多福利都無用

去加拿大呃子女稅務優惠發達大計
1. 搵女朋友

不過我都只係道聽途說
我啲喺加拿大出世嘅親戚同細個移民過去嘅朋友都話搵工好難 唔清楚依個係咪一個普遍嘅issue